{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010605",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금대정사"
    },
    "text": "錦帯精舎\\n\n慶尚北道青松郡安徳面ソッコルキル16-3(新城里)\\n\n魚亭は、1993年2月25日に慶尚北道の有形文化財に指定されました。この施設は、咸安趙氏の16代孫である趙治(1541~1599)の長男である趙守道(1565~1593)とその息子の趙咸洙(チョ·ハムス)、5番目の息子の趙東道(1578~1668)とその息子の趙咸信(チョ·ハムシン)の4世代にわたって使用された斎宮です。建設は1736年(英祖12)に行われました。村の中心に位置し、南南東に位置しています。また、東には牛梧亭、西には芝岳亭があります。 1624年に曹洞島によって建設された智岳亭は、1962年に拡張・重修が行われました。正使は、正面が4間、側面が2間の一軒家で、自然石の礎石を使用して柱を立てましたが、前面には頭柱があります。また、2間の板の間を中心にして、両側に1間ずつの部屋が配置されています。大庁の上部世帯の構造は非常に特異です。さらに、オンドル部屋の天井にある外気枠を露出させ、板の間側に合角面を開放し、カササギの穴を作ったという手法も特異です。 1847年には、この建物の東側に安徳入郷祖であるジョージと曹洞も父子のための墓友と講堂、東斎、西斎、門楼などが建設されました。しかし、1868年(高宗5)に興宣大院君の書院撤廃令が出され、講堂と東・西斎は撤去されましたが、墓友のみが残されました。これが改修されたのが魚亭と呼ばれる建物です。",
    "QA": [
        {
            "question": "錦帯精舎はいつ建設されましたか？",
            "answer": "1736年(英祖12)に建設されました。"
        },
        {
            "question": "錦帯精舎はどのような施設ですか？",
            "answer": "錦帯精舎は、咸安趙氏の16代孫である趙治の一族が使用した斎宮で、咸安趙氏の長男である趙守道やその子孫が使用しました。"
        },
        {
            "question": "錦帯精舎はどこに位置していますか？",
            "answer": "錦帯精舎は慶尚北道青松郡安徳面ソッコルキル16-3(新城里)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "錦帯精舎の周辺にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "錦帯精舎の周辺には牛梧亭や芝岳亭があります。"
        },
        {
            "question": "錦帯精舎は何のために使用されましたか？",
            "answer": "錦帯精舎は、咸安趙氏の一族の斎宮として使用されました。"
        },
        {
            "question": "錦帯精舎の建物はどのような構造ですか？",
            "answer": "錦帯精舎の建物は、正面が4間、側面が2間の一軒家で、自然石の礎石を使用して柱を立てた構造です。"
        },
        {
            "question": "錦帯精舎の建物はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "錦帯精舎の建物は、オンドル部屋の天井に外気枠を露出させ、板の間側に合角面を開放し、カササギの穴があるなどの特徴があります。"
        },
        {
            "question": "錦帯精舎の周辺には他に何が建設されましたか？",
            "answer": "錦帯精舎の東側には安徳入郷祖であるジョージと曹洞の墓友と講堂、東斎、西斎、門楼などが建設されました。"
        },
        {
            "question": "錦帯精舎の建物が改修された結果、どのような施設となりましたか？",
            "answer": "錦帯精舎の建物は、ジョージと曹洞の墓友が残され、魚亭と呼ばれる施設となりました。"
        },
        {
            "question": "錦帯精舎はどのような文化財に指定されていますか？",
            "answer": "錦帯精舎は1993年2月25日に慶尚北道の有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 452,
        "QA": 445
    }
}